# Green-Blue Index Updater

Для обновления на лету (zero-downtime), можно для нового поколения запустить новый ```docker stack``` на других портах, и например добавить какой-то внешний балансировщик (например ```nginx```), который переключит трафик на новый ```gateway```.

1. В ```index_updater``` добавляем обновленный ```docker-compose.yml```, где прописываем пути к новому поколению в переменных окружения, порты и т.п. 

2. Запуск той же командой:
  ```bash
  docker stack deploy --compose-file qa_system/docker-compose.yml qa_system_2
  ```
но с другим compose файлом и именем сервиса.

3. Когда новый ```stack``` поднялся, нужно дернуть дополнительный внешний балансировщик, чтобы перевести трафик на новый сервис. Например, для ```nginx``` в режиме реверс-прокси, можно изменить конфиг файл и рестартануть сервис с ```nginx```:
 ```bash
 systemctl restart nginx
 ```

4. Прибить сервис со старой версией: 
```bash
docker rm qa_system_1
```
